{
    "intro": [
        "<p class='pb-8 font-bold text-2xl leading-normal'>Willkommen zum Cybersecurity Quiz!</p>",
        "<p>Testen Sie Ihr Wissen über Computersicherheit mit diesem Quiz.<br><br>",
        "Das Quiz besteht aus 10 Fragen, die Sie beantworten müssen. Jede Frage hat 3 Antwortmöglichkeiten, von denen nur eine richtig ist.<br><br>",
        "Wählen Sie die Antwort, die Ihrer Meinung nach korrekt ist, und klicken Sie auf 'Weiter', um zur nächsten Frage zu gelangen. Um das Quiz zu starten, klicken Sie auf 'Start'</p>",
        "<div class='flex justify-center'><a href='?start' class='bg-blue-500 hover:bg-blue-700 text-white font-bold py-2 px-4 rounded-full focus:outline-none focus:shadow-outline'>Start</a></div>"
    ],
    "outro": [
        "<p class='pb-8 font-bold text-2xl leading-normal'>Vielen Dank für Ihre Teilnahme!</p>",
        "<p>Sie haben das Cybersecurity Quiz erfolgreich abgeschlossen.<br><br>",
        "Um Ihren Preis zu erhalten, zeigen Sie bitte Ihren persönlichen Code an unserem Stand vor.</p>"
    ],
    "questions": [
        {
            "question": "Welches der Passwörter ist das sicherste?",
            "answers": [
                "123456",
                "Passwort",
                "D!2#rT$9"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Was ist Phishing?",
            "answers": [
                "Ein Angelsport",
                "Eine Methode, um sensible Informationen durch gefälschte Kommunikation zu stehlen",
                "Eine Art von Computer-Virus"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt Social Engineering am besten?",
            "answers": [
                "Ein Algorithmus zur Verschlüsselung von Daten",
                "Die Kunst, Menschen dazu zu bringen, sensible Informationen preiszugeben",
                "Ein System zur Sicherung von Netzwerken"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Was ist eine Firewall?",
            "answers": [
                "Ein Sicherheitsprotokoll für den Zugriff auf das Internet",
                "Eine physische Barriere, die das Eindringen von Hackern in ein Netzwerk verhindert",
                "Eine Software oder Hardware, die den Datenverkehr zwischen Netzwerken kontrolliert"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Aktivitäten ist eine gute Sicherheitspraxis, um persönliche Daten zu schützen?",
            "answers": [
                "Öffentliche WLAN-Netzwerke ohne Passwort verwenden",
                "Sensible Informationen wie Passwörter und Kreditkartennummern per E-Mail senden",
                "Regelmäßiges Aktualisieren von Passwörtern und Verwendung von Zwei-Faktor-Authentifizierung"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Was ist ein Botnet?",
            "answers": [
                "Ein Computer, der mit Schadsoftware infiziert ist und von einem Hacker ferngesteuert wird",
                "Ein spezielles Betriebssystem für Roboter",
                "Ein soziales Netzwerk für IT-Experten"
            ],
            "correctAnswer": 0
        },
        {
            "question": "Was bedeutet VPN?",
            "answers": [
                "Virtuelles Privates Netzwerk",
                "Vernetztes Proxy-Netzwerk",
                "Virtuelle Persönliche Navigation"
            ],
            "correctAnswer": 0
        },
        {
            "question": "Was ist Malware?",
            "answers": [
                "Eine Software, die das System beschleunigt",
                "Ein bösartiges Programm, das entwickelt wurde, um Schaden anzurichten oder auf sensible Daten zuzugreifen",
                "Eine legale Software für Computerspiele"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Was ist ein Patch in Bezug auf Computersicherheit?",
            "answers": [
                "Ein Stück Stoff, um eine Sicherheitslücke in einem Computer zu bedecken",
                "Eine schnelle Lösung für ein technisches Problem",
                "Ein Software-Update, das entwickelt wurde, um eine Sicherheitslücke zu beheben"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Optionen ist ein Beispiel für Multifaktor-Authentifizierung?",
            "answers": [
                "Ein Passwort, gefolgt von einem Fingerabdruck-Scan",
                "Ein langes Passwort",
                "Ein sicheres Passwort, das regelmäßig geändert wird"
            ],
            "correctAnswer": 0
        }
    ]
}